\begin{question}[section=1,subsection=12,subtitle={Celbsch-Potentiale},difficulty=,mode=exm,type=bsp,tags={20161207}]
	Angenommen $f$ und $g$ sind zwei Skalarfelder im Dreidimensionalen euklidischen Raum.
	Daraus lässt sich ein Vektorfeld $ \V{v} = (\V{\nabla} f) \times ( \V{\nabla} g)$ bestimmen, dessen Vektorlinien durch die Schnittkurven der beiden Flächenscharen $f = const$ und $ g=const$ gebildet werden.
	$f$ und $g$ werden dann die CELBSCH-Potentiale von $\V{v}$ genannt.
	Berechnen Sie die Quellendichte von $\V{v}$.
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	
\end{question}
\begin{solution}
	Die Quellendichte ist die Divergenz von $ \V{v}$.
	Unter bedachtnahme der differenzierenden Eigenschaft des Nabala Vektors entsteht Zeile 2.
	In Zeile 3 ist ersichtlich, dass jeweils ein Therm verschwindet, weil die Rotation eines Gradienten immer $0$ ist.
	\begin{align}
		\V{\nabla} \cdot \V{v} &= \V{\nabla} \cdot ((\V{\nabla} f) \times ( \V{\nabla} g))\\
		&=\V{\nabla} \cdot [(\V{\nabla} f_{\blacktriangle}) \times ( \V{\nabla} g) + (\V{\nabla} f) \times ( \V{\nabla} g_{\blacktriangle})]\\
		&= (\V{\nabla} g) \cdot \V{\nabla} \times ( \V{\nabla} f) - (\V{\nabla} f) \cdot \V{\nabla} \times ( \V{\nabla} g)\\
		&= 0
	\end{align}
\end{solution}
